江蘇幼兒園「掃黑除惡」 35 名幼兒被查 當局被轟形式主義

中國近年大力推動「掃黑除惡專項鬥爭」，要求全國上下打擊黑社會。不過近日就連江蘇無錫一間幼兒園都成為「掃黑除惡」的目標，校內35名幼兒被查。事件在網上引來熱議，當局則解釋是信息傳遞出錯，並就事件向家長道歉。

近日網上流傳一張相片，可見一份文件上寫有「無錫市新光幼兒園掃黑除惡專項鬥爭」，要求幼兒園的班主任填寫該表格，匯報「學生是否涉黑涉惡情況摸排」情況。回覆則寫道「通過對本班35名幼兒進行排查，未發現有幼兒有涉黑涉惡情況」。表格上亦附有幼兒園班主任老師的簽名。

事件引起微博網民熱議，不少人都批評當局形式主義導致今次鬧劇：「這絕對是形式主義到了極端」、「地方官員為了迎合和回應上級下達的『打黑除惡』口號，不管做什麼是都能往『打黑除惡』上靠」、「社會主義的形式主義，上面要求的，一定要做的」。

江蘇省無錫市委宣傳部證實網上流傳的文件屬實，但解釋稱是資訊傳遞中出現錯誤，行動原本是為了杜絕校園欺淩現象。轄區教育部門已要求該校進行整改，並向家長說明及道歉，同時吸取教訓。

反革命幼童

文革果時玩過
每個單位都要交反革命名單
包括幼稚園同老人院

細細個已經開始訓練起朵斬人

大清幼童留美記

消滅於萌芽狀態